誰是殺人兇手？

法網狙擊第五集

劇中引述一案例

2002年香港
一個嗜賭的男子，
欠下高利貸一筆錢，
他沒有錢還，所以四處躲避，
他多次被收高利貸的抓到毆打警告，
最後一次，
他嚇得躲在女朋友的屋子裡，
兩個收高利貸的男子帶著汽油鐵鍊，
上門要脅說燒死他，
他很害怕在無路逃之際，
他惟有爬窗逃走 結果跌死
後來法庭判兩名男子誤殺罪名成立
法庭相信，那兩名男子真的會放火傷害死者
造成死者墜樓的原因

推

政治逼人走上絕路